【對沖人生】港變毒氣室 一代人消失 - 錢志健

【對沖人生】港變毒氣室 一代人消失 - 錢志健

作者（左二）上周出席「日內瓦論壇」。 作者提供圖片

筆者在上周出席了瑞士「日內瓦論壇」Geneva Forum，兩天的人權討論，香港成了國際焦點，國際領袖及傳媒也着緊中大抗暴，以及各大學的攻防戰。當權者要香港急速變，找一個藉口，散仔差人為錢賣命，瘋癲地失控。在理工大學進行「港版天安門」式廝殺，下筆此刻還有抗爭者在理大死守。當警員變了「警獸」，這個銳變過程相當嚇人。近距離向年輕抗爭者開槍、警方的電單車及四驅車撞人，「蒙面武裝分子」明顯意圖非法傷害他人。如果禁止警員蒙面，他們不會把抗爭者「獵殺」得那麼過癮。

香港浩劫難平，亂局最少十年。這令人聯想到1959年，共產黨在西藏滅族清洗120萬西藏人的慘痛歷史。八九六四天安門屠城，解放軍瘋狂掃射學生，紅十字會估計死亡人數可達3千人。2019年的世界，「蒙面武裝分子」殺性起，催淚「生化武器」TG了88%的香港密集居住地方，成了一個毒氣室。

Absolute power corrupts absolutely，這話題永久長青。香港強行「被換血」，中共要玩人鬥人，特別是香港人互相廝殺。警察入魔，很大程度上是錢作怪。每月加班爆鐘120小時，散仔也變了百萬年薪。誰想這場社會運動完結？和理非一族也明白，這次和勇武不割席，就是大部份也睇到更深遠的問題：香港一代人被消失。

危機比六四鎮壓更嚴重

被暴警打到「豬頭」的那位Citibank董事難為了他，網上go viral成了中環的犧牲品，也團結了金融人，知道警察叔叔不再，變了「警獸」。這些「屠夫」無理佔中，在畢打街瘋狂TG放題，已經嚴重侵犯國際人權，令香港進入人道生化危機。

延伸再談「日內瓦論壇」，國際社會強烈關注，港人面對的危機比當年六四鎮壓更為嚴重。筆者和歐盟及北美議員，談到香港正面臨人道危機，香港變了「毒氣室」，政府不肯公告的二噁英成份可能毒到不得了，等同慢性謀殺，做法荒謬。星期日的區議會選舉，未知是否可以搞得成，但肯定是一場人民公投。北京及香港政府強方打壓、做假及製造恐慌。筆者的退休公務員朋友說，法治在香港已被暫緩直至另行通告，下次可能宣佈正式撤回。星期日，最好中午前完成區議會投票，避開潛在的政治暴力。Fight for freedom, stand with Hong Kong!

錢志健
資深對沖基金經理
mailto:mdehedgecenter@gmail.com
本欄逢周五刊出